0. 如何理解 RPC？这和 GraphQL、REST 有何不同？优势在哪？
    >   RPC是远程过程调用，就是让客户端像调用本地方法一样去调用服务端的方法。这个调用对客户端来说是透明的，客户端不需要知道调用的方法部署在哪里。RPC最重要的一个作用是**解耦服务**。
    ---
    >   RPC更像是内部API，提供内部服务之间的通讯，而GraphQL和REST是外部API。（若作为设计风格对比的话则RPC是面向过程的，REST是面向资源的而GraphQL是面向数据的）
    ---
    >   1. 性能高（RPC的通讯协议可以是任意协议，不像REST和GraphQL只能使用HTTP协议，这使得其传输数据可以省去很多冗余数据）
    >   2. 简单易于理解（像调用本地方法一样）
    >   3. 便于拆分服务，使用RPC后可以将核心和公共的业务提取出来作为独立服务，然后服务之间通过RPC通信调用其他服务的方法

1. Twirp 为我们生成了两个文件(.pb.go 和 .twirp.go)，请问这两个文件分别提供了什么？我们在实现服务端和客户端时，都用到了它们的哪些部分?
    >   .pb.go文件定义了接口的入参与出参的struct以及使用protobuf格式的序列化与反序列化方法
    ---
    >   .twirp.go文件定义了接口，同时提供对应接口的客户端和服务端的实例化方法

2. 在教程提供的 proto 文件里，有以下这行代码，请问这行代码的作用是什么：
```
option go_package = "haberdasher";
```
>   确定生成的两个文件(.pb.go 和 .twirp.go)的包名，如果不添加此申明则会使用proto文件的包名作为生成文件的包名（proto文件包名中的 `.` 在生成go文件时变为 `_`，暂时不确定是否有参数设置不变）

3. 如果 proto 文件需要引用其他 proto 文件里定义的类型，应该怎么做？用 Protoc 生成代码时需要注意增加哪些参数?
    >   使用 `import "otherproto.proto"` 导入其他proto文件中的定义
    ---
    >   生成代码时需要注意添加导入文件的搜索相对目录，通过 `-I` 或 `--proto_path` 参数指定

4. 如果我们需要让 Twirp 使用 HTTP2，而不是当前的 HTTP1.1，应该怎么做？
    > Twirp 没有自定义任何 http 头，对 http 协议没有任何假设。可以使用 http1.1 也可以使用 http2。想要切换使用 http2 只需在 `.twirp.go` 文件中将使用 http1.1 接口的地方改为使用 http2 接口即可。

5. 自行调查有哪些其他的 Go 语言 RPC 框架？他们之间各有什么区别？各自有什么优势？
    >   还有grpc，rpcx，thrift等
    ---
    >   **grpc**:是Google开发的高性能、通用的开源RPC框架，其由Google主要面向移动应用开发并基于HTTP/2协议标准而设计，基于ProtoBuf(Protocol Buffers)序列化协议开发，且支持众多开发语言。不是分布式的。
    >
    >   **rpcx**:是Go生态圈的Dubbo，是Go生态圈一个分布式的、多插件的、带有服务治理功能的产品级的RPC框架。仅支持GO语言。
    >
    >   **thrift**:是Apache的一个跨语言的高性能的服务框架，也得到了广泛的应用。
    ---
    | 功能 | grpc | rpcx | thrift |
    |:------:|:------:|:------:|:------:|
    | 分布式 | × | √ | × |
    | 多序列化框架支持 | × | √ | × |
    | 多种注册中心 | × | √ | × |
    | 管理中心 | × | √ | × |
    | 跨语言  | √ | × | √ |
    | 开源机构 | Google | Apache | Apache |
    ---
    >   grpc优势：高性能、通用、基于ProtoBuf序列化协议开发、多语言支持
    >
    >   rpcx优势：分布式、多插件、带有服务治理功能
    >
    >   thrift优势：高性能、多语言支持


6. 什么是 protobuf？请用三句话介绍它。
    >   是一种轻便高效的结构化数据存储与传输的格式（类似JSON和XML）。具有语言无关、平台无关、高效、扩展性以及兼容性好等优点。很适合作为RPC框架的数据交换格式。

7. 在用 protobuf 定义服务时，有哪些命名规范？
    >   定义服务时服务名和服务里的方法名都应该使用首字母大写的驼峰命名方式